\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}%extreport
\usepackage{times} 
% \usepackage{multibib}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{appendix}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotating} % Rotating table
\usepackage{hhline}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{mathtools} %Fixes/improves amsmath
\usepackage{setspace}
\usepackage[utf8]{vietnam} 
\usepackage{amstext, amsmath,latexsym,amsbsy,amssymb, amssymb,amsthm,amsfonts,multicol, nccmath}
\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=3cm,footskip=40pt]{geometry}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{apacite}
\usepackage{tikz}
\usepackage{array}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{array,color,colortbl}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\usepackage{longtable}
\usepackage{diagbox}


\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, positioning}


\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=blue!20]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]



 %\usepackage[square,numbers]{natbib}
\usepackage[square, comma, numbers, sort&compress]{natbib}
\setlength{\parindent}{1cm}
\usepackage{color}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{exscale,eucal}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fncychap}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{tabularx,multicol,multirow,longtable}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{tikz}	\usetikzlibrary{calc,arrows,decorations.pathmorphing,backgrounds,positioning,fit,shapes,decorations.shapes, shapes.geometric, decorations.pathreplacing, decorations.text}
 
	\tikzstyle{block} = [draw,rectangle,thick,minimum height=2em,minimum width=2em,drop shadow,fill=blue!50]
	\tikzstyle{sum} = [draw,circle,inner sep=0mm,minimum size=2mm]
	\tikzstyle{connector} = [->,thick]
	\tikzstyle{line} = [very thick]
	\tikzstyle{branch} = [circle,inner sep=0pt,minimum size=1mm,fill=black,draw=black]
	\tikzstyle{axes} = [->,>=stealth',semithick]
	\tikzstyle{important line} = [very thick,draw=red]
	\tikzstyle{important text} = [rounded corners,fill=red!10,inner sep=1ex]
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{titlesec}

\usepackage[labelsep=period]{caption}
\usepackage{subfigure}
\DeclareCaptionFormat{myformat}{\fontsize{13}{15}\selectfont#1#2#3}
\captionsetup{format=myformat}
\usepackage{titletoc}
\titlelabel{\thetitle.\,\,}
\renewcommand{\chaptertitlename}{Chương}
\titleformat{\chapter}[display] 
  {\fontsize{14}{16}\selectfont\bfseries\centering}
  {\MakeUppercase{\chaptertitlename}\ \thechapter}{0pt}{\fontsize{14}{16}\selectfont\MakeUppercase}
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{40pt} 
\titleformat*{\section}{\fontsize{14}{14}\selectfont\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\fontsize{14}{14}\selectfont\bfseries\slshape}
\titleformat*{\subsubsection}{\fontsize{14}{14}\slshape}
\titleformat*{\paragraph}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subparagraph}{\large\bfseries}
\graphicspath {{figures/}}

\titlespacing\section{0pt}{6pt plus 4pt minus 2pt}{1pt plus 2pt minus 2pt} 
\titlespacing\subsection{0pt}{6pt plus 4pt minus 2pt}{1pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{6pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsubsection{0pt}{6pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

\usepackage[subfigure]{tocloft} 

\cftsetpnumwidth{20pt}
\titlecontents{chapter}
  [0pt]
  {}
  {\fontsize{13.5}{14}\selectfont\MakeUppercase{\chaptername}\ \thecontentslabel.\,\,}
  {}
  {\cftdotfill{\cftdotsep}\contentspage} 
	\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}%
	\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}%

\usetikzlibrary{calc}
\newtheorem{definition}{\bf Định nghĩa}[chapter]
\newtheorem{theorem}{\bf Định lý}[chapter]
\newtheorem{lemma}{\bf Bổ đề}[chapter]

\renewcommand{\cftfigfont}{Hình~}
\renewcommand{\cfttabfont}{Bảng~ }
\floatname{algorithm}{Thuật toán}
\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{[#1]}
\renewcommand\harvardyearleft{\unskip~(}
\renewcommand\harvardyearright{\unskip )}
\makeatother
\renewcommand{\baselinestretch}{1.4}
\flushbottom
\renewcommand*{\bibfont}{\fontsize{13}{16}\selectfont}

\usepackage[hidelinks, unicode]{hyperref}

\begin{document}
\fontsize{13}{15.5}\selectfont

%\input{chapter/ChapNeg_Summary.tex}
%\newpage
\pagestyle{empty}
\input{cover/Biangoai}
\newpage
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{gobble}
\input{cover/Biatrong}
\newpage
\def\baselinestretch{1.3}
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{gobble}
\input{cover/loicamdoan}
\newpage
\input{cover/loicamon} 
\newpage
\input{cover/tomtat}
\newpage
\pagenumbering{roman}


\setlength{\parindent}{1cm}
\setlength{\parskip}{0.6ex}

\fontsize{13}{16}\selectfont
\renewcommand{\contentsname}{\vspace{-70pt}\centerline{\fontsize{14}{16}\selectfont\MakeUppercase{Mục lục}}}
\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Mục lục}
\tableofcontents
% ---------------- Danh mục từ viết tắt ----------------
\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danh mục từ viết tắt}
\renewcommand{\chaptername}{}
\begin{center}
	\vspace*{-40pt}
	{\fontsize{14}{16}\selectfont\MakeUppercase{Danh mục từ viết tắt}}
\end{center}
\vspace{10pt}
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\hline
		\textbf{STT} & \textbf{Ký hiệu viết tắt} & \textbf{Tên chữ đầy đủ} \\
		\hline
		1 & RTL & Register Transfer Level \\
		2 & IP & Intellectual Property \\
		3 & FGPA & Field Programmable Gate Array \\
		4 & SoC & System on Chip \\
		5 & LUT & Look Up Table \\
		6 & HDL & Hardware Description Language \\
		7 & PS & Processing System \\
		8 & PL & Programmable Logic \\
		9 & LBP & Local Binary Pattern \\
		10 & MRELBP & Median Robust Extended LBP \\
		11 & SVM & Support Vector Machine \\
		12 & KNN & K-Nearest Neighbor \\
		13 & ELBP & Extended Local Binary Pattern \\ 
		14 & CNN & Convolutional Neural Network \\ 
		15 & ILA & Integrated Logic Analyzer
	\\	16 & MRF & Markov Random Field \\ 
		17 & ILA & Integrated Logic Analyzer
	\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
\vspace{20pt}
\fontsize{13}{16}\selectfont
% ------------------------------------------------------

\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danh mục hình vẽ}
\renewcommand{\listfigurename}{\vspace{-70pt}\centerline{\fontsize{14}{16}\selectfont{\MakeUppercase{Danh mục   hình vẽ}}}}
\listoffigures
\fontsize{13}{16}\selectfont
\newpage
\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danh mục bảng biểu}
\renewcommand{\listtablename}{\vspace{-70pt}\centerline{\fontsize{14}{16}\selectfont{\MakeUppercase{Danh mục bảng biểu}}}}
\listoftables
\fontsize{13}{16}\selectfont
\newpage

\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{plain}

\input{chapter/Chap0_Introduction}
\newpage
\input{chapter/Chap1_Background}
\newpage
\input{chapter/Chap2_Specification}
\newpage
\input{chapter/Chap3_RTL}
\newpage
\input{chapter/Chap4_SimulationAVerification}
\newpage
\input{chapter/Chap5_Implementation}
\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{KẾT LUẬN}
\chapter*{KẾT LUẬN}
Dựa trên những kết quả đã đạt được, đồ án đã hoàn thành các mục tiêu đã đề ra. Cụ thể, đồ án đã cung cấp đầy đủ thông tin về kỹ thuật trích xuất đặc trưng sử dụng MRELBP, thiết kế phần cứng tăng tốc ở mức RTL và triển khai hệ thống SoC nhằm kiểm chứng hoạt động của IP. Các nhiệm vụ chính đã được thực hiện bao gồm:
\begin{itemize}
	\item Phân tích và triển khai thuật toán MRELBP dựa trên cơ sở lý thuyết.
	\item Phân tích yêu cầu và đưa ra thiết kế phần cứng ở mức RTL phù hợp.
	\item Xây dựng được hệ thống kiểm thử thiết kế một cách tự động, đánh giá được độ bao phủ về mặt chức năng.
	\item Xây dựng hệ thống SoC nhằm kiểm chứng khả năng tương thích và hoạt động ổn định của IP.
	\item Thực nghiệm và đánh giá hiệu quả của hệ thống thông qua các kết quả thu được.
\end{itemize}
\noindent\ Tuy nhiên, đồ án vẫn còn tồn tại một số hạn chế nhất định, cụ thể:
\begin{itemize}
	\item Công suất tiêu thụ của hệ thống vẫn còn tương đối cao, chưa phù hợp cho các ứng dụng yêu cầu tiết kiệm năng lượng.
	\item Một số khối trong thiết kế chưa được áp dụng kỹ thuật pipelining một cách tối ưu, ảnh hưởng đến hiệu suất xử lý tổng thể.
\end{itemize}

Những điểm hạn chế nêu trên là cơ sở để định hướng cho việc cải tiến, tối ưu thiết kế trong các nghiên cứu và phát triển tiếp theo trong tương lai.




\def\baselinestretch{1}
\vspace{-2cm}
\renewcommand{\bibname}{Tài liệu tham khảo}
\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{{TÀI LIỆU THAM KHẢO}}
\renewcommand{\refname}{Literary works}
\begin{thebibliography}{xx}
	\section*{Tiếng Anh}	
	\harvarditem{Li Liu, Songyang Lao, Paul W. Fieguth, Yulan Guo, Xiaogang Wang, Matti Pietikäinen}{2016}{Liu2016}
	Li Liu, Songyang Lao, Paul W. Fieguth, Yulan Guo, Xiaogang Wang, Matti Pietikäinen, ''Median Robust Extended Local Binary Pattern for Texture Classification'', {\em IEEE Transactions on Image Processing}, 2016.
	\harvarditem{ Li Liu, Songyang Lao, Paul W. Fieguth, Yulan Guo, Xiaogang Wang, Matti Pietikäinen}{2017}{Liu2017}
	Li Liu, Songyang Lao, Paul W. Fieguth, Yulan Guo, Xiaogang Wang, Matti Pietikäinen, ''Local binary features for texture classification: Taxonomy and experimental study'', {\em Pattern Recognition Volumne 62}, 2017.
	\harvarditem{AIMARKET}{2025}{AIMARKET}
	enjamin Stratton  , ``AI Industry Growth Statistics: Exploring Key Metrics Driving Growth of AI (updated for 2025)'', 2025.
	\newline{[Online]. Available: $https://bluetree.digital/ai-industry-growth-metrics$}
	
	\harvarditem{mckinsey}{2022}{mckinsey}
	``The state of AI in 2022—and a half decade in review'', 2022.
	\newline{[Online]. Available: $https://www.mckinsey.com/capabilities/quantumblack/our-insights/the-state-of-ai-in-2022-and-a-half-decade-in-review$}
	
	\harvarditem{aiaccelerator}{2023}{aiaccelerator}
	''AI Accelerator Market Size, Share \& Trends Analysis Report By AI Accelerator Types (GPUs, TPUs), By Technology Integration, By End-use (IT \& Telecom, Automotive), By Region, And Segment Forecasts, 2024 - 2030'', 2023.
	\newline{[Online]. Available: $https://www.grandviewresearch.com/industry-analysis/ai-accelerator-market-report$}
	
	\harvarditem{apriorit}{2018}{apriorit}
	``FPGAs for Artificial Intelligence: Possibilities, Pros, and Cons'', 2018.
	\newline{[Online]. Available: $https://www.apriorit.com/dev-blog/586-fpgas-for-ai$}
	
	
	
	\harvarditem{Gaurav Kumar, Pradeep Kumar Bhatia} 
	{2014}{featureImgprocessing}
	Gaurav Kumar, Pradeep Kumar Bhatia
	, ''A Detailed Review of Feature Extraction in Image Processing Systems'', {\em 2014 Fourth International Conference on Advanced Computing \& Communication Tecnologies}, 2014.
	
	\harvarditem{April Khademi; Sridhar Krishnan} 
	{2008}{medicalImage}
	April Khademi; Sridhar Krishnan
	, ''Medical image texture analysis: A case study with small bowel, retinal and mammogram images'', {\em 2008 Canadian Conference on Electrical and Computer Engineering}, 2008.
	
	\harvarditem{Rodrigo da Silva Ferreira; Andrea Britto Mattos; Emilio Vital Brazil; Renato Cerqueira; Marco Ferraz; Sérgio Cersosimo} 
	{2016}{textureBasedTechniques}
	Rodrigo da Silva Ferreira; Andrea Britto Mattos; Emilio Vital Brazil; Renato Cerqueira; Marco Ferraz; Sérgio Cersosimo
	, ''Multi-scale Evaluation of Texture Features for Salt Dome Detection'', {\em 2016 IEEE International Symposium on Multimedia (ISM)}, 2016.
	
	\harvarditem{Monika Jhuria; Ashwani Kumar; Rushikesh Borse} 
	{2013}{smartFarming}
	Monika Jhuria; Ashwani Kumar; Rushikesh Borse
	, ''Image processing for smart farming: Detection of disease and fruit grading'', {\em 2013 IEEE Second International Conference on Image Information Processing (ICIIP-2013)}, 2013.
	
	
	\harvarditem{Mohammad Reza Keyvanpour, Shokofeh Vahidiansadegh, Zahra Mirzakhani} 
	{2021}{analyticOfTexture}
	Mohammad Reza Keyvanpour, Shokofeh Vahidiansadegh, Zahra Mirzakhani
	, ''An analytical review of texture feature extraction approaches'', {\em International Journal of Computer Applications in Technology }, 2021.
	
	\harvarditem{T. Ojala, M. Pietikäinen, and D. Harwood } 
	{1994}{firstLBP}
	T. Ojala, M. Pietikäinen, and D. Harwood 
	, ''Performance evaluation of texture measures with classification based on Kullback discrimination of distributions'', {\em  Proceedings of the 12th IAPR International Conference on Pattern Recognition }, 1994.
	
	\harvarditem{Larry S. Davis} 
	{1981}{polarograms}
	Larry S. Davis
	, ''Polarograms: A new tool for image texture analysis'', {\em  Pattern Recognition Volume 13, Issue 3, pages 219-223}, 1981.
	
	\harvarditem{T. Ojala, M. Pietikainen, T. Maenpaa} 
	{2002}{Ojala}
	T. Ojala, M. Pietikainen, T. Maenpaa
	, ''Multiresolution gray-scale and rotation invariant texture classification with local binary patterns'', {\em  IEEE Transactions on Pattern Analysis and Machine Intelligence Volume 24, Issue 7 }, 2002.
	
	
	\harvarditem{Di Huang, Caifeng Shan, Mohsen Ardabilian, Yunhong Wang, Liming Chen} 
	{2011}{lbpVariantSurvey}
	Di Huang, Caifeng Shan, Mohsen Ardabilian, Yunhong Wang, Liming Chen
	, ''Local Binary Patterns and Its Application to Facial Image Analysis: A Survey'', {\em  IEEE Transactions on Systems, Man, and Cybernetics, Part C (Applications and Reviews) Volume 41, Issue 6 }, 2011.
	
	
	\harvarditem{Yanjun Zhang, Mengnan Wang} 
	{2020}{realTimeTexture}
	Yanjun Zhang, Mengnan Wang
	, ''Real-Time Texture Extraction Based on the Improved Median Robust Extended Local Binary Pattern'', {\em  ICCPR 2020: 2020 9th International Conference on Computing and Pattern Recognition }, 2020.
	
	 	
	\harvarditem{Rasheed}{2017}{rasheed2017}
	Rasheed, A.H., ''FPGA-based optimized systolic design for median filtering algorithms'', {\em International Journal of Applied Engineering Research}, 2017.
	
	\harvarditem{P. Kolte, R. Smith,  W. Su}{1999}{altivec}
	P. Kolte, R. Smith,  W. Su, ''A fast median filter using AltiVec'', {\em  Proceedings 1999 IEEE International Conference on Computer Design: VLSI in Computers and Processors (Cat. No.99CB37040)}, 1999.
	
		\harvarditem{Vineet Kumar1, Abhijit Asati1, Anu Gupta1}{2017}{llmf}
	Vineet Kumar1, Abhijit Asati1, Anu Gupta1, ''Low-latency median filter core for hardware implementation of 5×5 median filtering'', {\em  2017, IET Image Processing}, 2017.
			\harvarditem{T. Ojala; T. Maenpaa; M. Pietikainen; J. Viertola; J. Kyllonen; S. Huovinen}{2002}{outex}
	T. Ojala; T. Maenpaa; M. Pietikainen; J. Viertola; J. Kyllonen; S. Huovinen, ''Outex - new framework for empirical evaluation of texture analysis algorithms'', {\em  2002 International Conference on Pattern Recognition}, 2002
	
\end{thebibliography}

\end{document}
